無論瞓得幾夠，點解食飽午飯都會眼瞓？

利伸：3x歲
睡眠時間： 0400 ~ 1200

瞓咗 5粒又好 10粒又好
食飽午飯就會眼瞓 (第一餐)

如果放假就會上床恰一恰
一恰就 1，2粒鍾
咁就浪費咗成日假期

有冇巴打知點解

食飽梗係訓 好正常

睇樓主食咩為主
高GI 個血糖同胰島素上上落落係會眼瞓

我乜都食
肉吖 菜吖 飯吖
冇嘢唔落肚

有冇detail d
我幫人做健康分析大約都要知
三餐會食咩 咩類嘅飯，菜 肉，點煮 有冇汁咁
傾開樓主可以講多少少

同埋樓主身型係偏瘦定有肉地

濕重

你試下走飯走麵剩係食菜

一樣 食完lunch 基本上進入昏迷狀態

下世小心

食澱粉質(碳水化合物->雙糖)會消耗氧
唔夠氧就眼瞓

食得野多
身體會消耗能量進行消化/代謝
過程中消耗氧
會眼瞓

食澱粉質、蛋白質特別眼瞓

D血去哂肚,點會唔眼訓

糖尿病

大約 2~3 碗飯 一餐
一啖菜送一啖飯
一啖肉送一啖飯

屋企煮好多餸一餐
每餐大約有5款餸
我就乜都夾下
我冇咩唔食
魚就比較小食

幾多油唔識答
不過老母煮餸似係多油煮
唔會用汁扒飯

謝謝分析

香港運動人最大路嗰隻鋼條
一星期打一次波

不過而家 3x歲
好似有小小肚腩

飯肉比例 肉同菜有冇偏少
2-3碗飯樓主身體都唔係太吸收果隻
白飯食完本身會易攰
可以試下轉下糙米 紅米 意粉
對精神同吸引好d

每日飲幾多水左右

主要係宿便同食野唔吸收
血脂高唔高要上磅check

你呢段時間點訓都唔會訓得好
就算你訓幾多都好
CIRCADIAN ALIGNMENT既問題

3月4日

睡眠：0530 ~ 1500

起身食咗 2粒 落街杏仁糖
之後第一餐

突登度住嚟食：

一碗飯
一碗薯仔
一碗菜
6嚿叉燒
6嚿1/8蕃茄
3湯匙 細蜆肉

50ml 紅酒

今日冇眼瞓

好少飲水
屋企好多啤酒
我都成日飲
一日 3~4罐 500ml

食少左飯 Good job
飲水好緊要 想健康唔夠水就可以收工

我食大量蛋白質（肉類）然後零澱粉都一樣會好眼瞓，有冇巴打可以解釋下點解？

巴打
定係我照亂食
揾下點解眼瞓？

飲酒關唔關事